\subsubsection{The Role of Robots in Environmental Monitoring} % (fold)
\label{ssub:EN}
    El art\'iculo "The Role of Robots in Environmental Monitoring" por Robert Bogue, publicado en Industrial Robot:
        An International Journal, detalla la creciente utilizaci\'on de sistemas rob\'oticos en la monitorizaci\'on ambiental. 
        El art\'iculo comienza con una introducci\'on sobre la importancia creciente de los robots en este campo, seguida de 
        un examen exhaustivo de varios tipos de sistemas rob\'oticos utilizados para fines ambientales. Destaca los roles 
        de los robots a\'ereos en la monitorizaci\'on de la contaminaci\'on atmosf\'erica y discute las capacidades de los 
        robots de superficie y submarinos en la monitorizaci\'on de ambientes acu\'aticos. Adem\'as, proporciona ejemplos 
        de aplicaciones de monitorizaci\'on rob\'otica terrestre. El documento concluye resumiendo los avances y 
        contribuciones significativas de los robots en la provisi\'on de una cobertura de datos espaciales y 
        temporales mejorada, la detecci\'on de contaminaci\'on, la caracterizaci\'on de condiciones ambientales y 
        la localizaci\'on de actividades il\'icitas.
    \vskip 0.5cm
    Los robots han mejorado significativamente los m\'etodos tradicionales de monitorizaci\'on ambiental, 
        ofreciendo datos con mayor precisi\'on y cobertura. El uso de drones equipados con dispositivos 
        de imagen y sensores peque\~nos y ligeros ha revolucionado la detecci\'on de contaminantes en el 
        aire y la caracterizaci\'on de entornos acu\'aticos y terrestres. Adem\'as, la integraci\'on de t\'ecnicas 
        de IA ha mejorado la eficiencia y efectividad de las im\'agenes de drones ambientales. El art\'iculo 
        tambi\'en enfatiza la importancia de los robots acu\'aticos en la monitorizaci\'on de entornos de agua 
        dulce y marinos, desde despliegues locales a corto plazo hasta misiones oce\'anicas de larga duraci\'on.
        En general, el art\'iculo ofrece una visi\'on general exhaustiva de las diversas y crecientes aplicaciones 
        de los robots en la monitorizaci\'on ambiental, subrayando su papel cr\'itico en la ciencia ambiental moderna. \cite{Bogue2020}
% subsubsection EN (end)