\subsection{Pruebas de aceptaci\'on en escenarios peque\~nos}
\subsubsection{1ra Prueba de aceptaci\'on: Elecci\'on de estados a trav\'es del teclado.}
    Descripci\'on: El usuario, al iniciar el programa, puede elegir
        por medio de las teclas el estado actual que quiera colocar en
        el lienzo desplegado.
    \vskip 0.5cm
    Flujo:
        El programa es cargado.
        \vskip 0.5cm
        Se le presenta el lienzo en pantalla.
        \vskip 0.5cm
        Al elegir los estados con las teclas num\'ericas, estas son
        reflejadas en la pantalla.
        \vskip 0.5cm
        Criterios de aceptaci\'on:
        \begin{itemize}
            \item Al presionar una tecla num\'erica, cambia al
                respectivo estado que representa.
            \item El estado elegido es plasmado en el lienzo al dar clic. 
            \item Puede cambiar en cualquier momento el estado de su elecci\'on.
        \end{itemize}
    \vskip 0.5cm
        Para la prueba anterior, los resultados fueron satisfactorios
        puesto que cumpli\'o con todos los criterios de aceptaci\'on,
        siguiendo el flujo que se describ\'ia en la prueba.
\subsubsection{2da Prueba de aceptaci\'on: Colocaci\'on de los estados inicial y final.}
    Descripci\'on: Al presionar con el bot\'on izquierdo del mouse
        en el lienzo que se es desplegado, se colocan en pantalla el
        estado correspondiente al seleccionado previamente con el
        teclado. Particularmente se eval\'ua que se coloque el estado
        inicial y el estado que corresponde al nutriente no
        encontrado, siendo los principales componentes en el estado
        inicial que es necesario para iniciar la simulaci\'on.
    \vskip 0.5cm
    Flujo:
    \vskip 0.5cm
    \begin{itemize}
        \item Se despliega el lienzo en pantalla
        \item Se elige por medio del teclado el estado deseado.
        \item Al dar clic en pantalla, este estado es puesto en pantalla
    \end{itemize}
    \vskip 0.5cm
    Criterios de aceptaci\'on:
    \begin{itemize}
        \item El estado es colocado en el lienzo correctamente.
        \item La pantalla muestra el estado actual y el color
            correspondiente al teclado.
        \item La colocaci\'on de los estados solo puede ser colocada
            dentro del \'area del lienzo y no por fuera.
    \end{itemize}
    \vskip 0.5cm
        En la segunda prueba, se lograron cumplir los criterios deaceptaci\'on de manera satisfactoria, por lo que la prueba se
        considera como realizada y cumplida correctamente.
\subsubsection{3ra Prueba de aceptaci\'on: Inicializaci\'on de la simulaci\'on.}
    Al presionar el bot\'on de ENTER en el teclado, la simulaci\'on
        del organismo Physarum es iniciada, y si fueron colocados
        correctamente los estados correspondientes al estado inicial
        y al nutriente no encontrado, entonces se genera una ruta
        entre cada estado.
    \vskip 0.5cm
    Flujo:
    \vskip 0.5cm
    \begin{itemize}
        \item El usuario coloca los estados deseados en pantalla.
        \item El usuario presiona la tecla ENTER.
        \item El programa inicia con la simulaci\'on y si son colocados
            los estados necesarios, se crea una ruta entre estos.
    \end{itemize}
    \vskip 0.5cm
    Criterios de aceptaci\'on:
    \begin{itemize}
        \item El n\'umero de generaciones aumenta.
        \item Si es colocado el estado 3, entonces el Physarum inicia
        su expansi\'on.
        \item Si son colocados el estado 3 y 1, se genera una ruta entre
        estos una vez finalizada la simulaci\'on.
    \end{itemize}
    \vskip 0.5cm
    La prueba anterior fue realizada y cumpli\'o con los criterios
    de aceptaci\'on que fueron solicitados, por lo que esta prueba
    se da por finalizada y con un resultado positivo.
    \vskip 0.5cm
