\section{Propuesta a desarrollar}
\label{sec:Propuesta a desarrollar}
    % Parrafo 1
        El proyecto propuesto consiste en el desarrollo de un sistema de monitoreo poblacional basado en 
            la implementaci\'on de un aut\'omata en un modelo bidimensional no lineal. En este caso, 
            como mencionamos anteriormente, el algoritmo esta basado en el modelo de Physarum Polycephalum.
            Este modelo es un organismo unicelular que se comporta como un aut\'omata celular,
            y es capaz de resolver problemas de optimizaci\'on y ruteo.
        \vskip 0.5cm
    % Parrafo 2
        A su vez, el sistema propuesto se basa en la utilizaci\'on de robots aut\'onomos, los cuales 
            se encargar\'an de recolectar informaci\'on de la poblaci\'on y de los entornos en los que 
            se encuentran. Estos robots estar\'an equipados con c\'amaras y sensores que les permitir\'an 
            detectar y clasificar entidades poblacionales. Adem\'as, los robots estar\'an conectados a 
            una red de comunicaci\'on que les permitir\'a compartir informaci\'on en tiempo real.
        \vskip 0.5cm
    % Parrafo 3
        El sistema funcionar\'a de la siguiente manera: los robots aut\'onomos recibir\'an la ruta a seguir 
            por parte de nuestro simulador del Physarum Polycephalum, el cual se encargar\'a de determinar
            la ruta \'optima para recolectar informaci\'on de la poblaci\'on. Una vez que los robots
            recolecten la informaci\'on, esta ser\'a enviada a un servidor central, el cual se encargara
            de procesar la informaci\'on y de generar reportes en tiempo real.
        \vskip 0.5cm
    % Parrafo 4
        La implementaci\'on de este sistema permitir\'a a los investigadores y a las autoridades locales
            monitorear poblaciones de manera eficiente y en tiempo real. Adem\'as, el sistema permitir\'a
            la detecci\'on de cambios en las poblaciones y en los entornos en los que se encuentran.
        \vskip 0.5cm
    % Parrafo 5
        Por ello tendremos principalmente dos 'productos' a desarrollar, el primero ser\'a el simulador
            del Physarum Polycephalum, el cual ser\'a un sistema que permitir\'a determinar rutas \'optimas
            para recolectar informaci\'on de la poblaci\'on. El segundo producto ser\'a el sistema de 
            monitoreo poblacional, el cual ser\'a un sistema que permitir\'a a los robots aut\'onomos 
            recolectar informaci\'on de la poblaci\'on y de los entornos en los que se encuentran.
        \vskip 0.5cm
    % Parrafo 6
        Se detallar\'a la implementaci\'on de estos sistemas en las siguientes secciones.
    \input{./app/diseno_sistema/Requerimientos.tex}
    \input{./app/diseno_sistema/Diagramas.tex}