\section{Introducci\'on}
\label{sec:introduccion}
    % P\'arrafo 1
    En el complejo mundo actual, en el cual los procesos industriales se valen de la automatizaci\'on y digitalizaci\'on, 
        los aut\'omatas celulares emergen como sistemas din\'amicos discretos de gran potencial. Dichos sistemas est\'an 
        constituidos por matrices de celdas; estas celdas son la unidad b\'asica de los aut\'omatas celulares y cada celda 
        puede estar en un estado determinado, como 1 o 0, vivo o muerto. En realidad, pueden tener m\'ultiples 
        interpretaciones, pero b\'asicamente es un sistema binario. Adem\'as, estas matrices de celdas se rigen 
        por las reglas del aut\'omata, que evolucionan conforme lo hacen las generaciones. En este proyecto nos 
        enfocaremos en el desarrollo y aplicaci\'on de un aut\'omata programable en una Raspberry Pi, con el objetivo 
        de proporcionar a las organizaciones una soluci\'on integral y adaptable. Esta soluci\'on les permitir\'a el 
        monitoreo y control eficiente de sistemas y procesos en tiempo real.
    % P\'arrafo 2
    \vskip 0.5cm
    La necesidad de un monitoreo en tiempo real es muy alta en el entorno social, empresarial y en algunas 
        aplicaciones para uso gubernamental, donde la agilidad y la eficacia son esenciales. En esta situaci\'on, 
        los aut\'omatas celulares se presentan como herramientas bastante vers\'atiles a la hora de interactuar 
        din\'amicamente con su entorno. En t\'erminos simples, cada uno de los elementos en un aut\'omata celular se 
        relaciona con sus vecinos (celdas que se encuentran alrededor de nuestra celda actual), y su estado en 
        la pr\'oxima generaci\'on se determina seg\'un el estado de sus vecinos en la generaci\'on actual. Esta capacidad 
        \'unica de interacci\'on y cambio din\'amico de estados los convierte en instrumentos poderosos para abordar una
        variedad de desaf\'ios.
    % P\'arrafo 3
    \vskip 0.5cm
    Este proyecto no solo se enfoca en la implementaci\'on t\'ecnica de un aut\'omata celular, sino tambi\'en 
        en su aplicaci\'on pr\'actica en entornos espec\'ificos. Los aut\'omatas celulares han demostrado su 
        val\'ia en diversas \'areas, desde el monitoreo y predicci\'on del cambio de uso de la tierra hasta 
        la planificaci\'on de rutas sin colisi\'on para robots. Dos referencias particulares, \cite{Tzionas1997} 
        y \cite{Lopes2023}, destacan por su relevancia directa a nuestra propuesta de Trabajo Terminal (TT), 
        ya que se centran en tareas de monitoreo y la implementaci\'on de robots sin colisiones, respectivamente. 
        Justamente en nuestro caso, es el monitoreo y la prevenci\'on de colisiones de robots.
    % P\'arrafo 4
    \vskip 0.5cm
    En este enfoque buscamos resaltar la versatilidad de los aut\'omatas celulares como herramientas de soluci\'on aplicables 
        en situaciones del mundo real. A su vez, se espera que el aut\'omata sea adaptable para que pueda ser implementado 
        en sectores emergentes, como la inteligencia artificial (IA), ampliando a\'un m\'as su alcance y utilidad.
    % Objetivo
    \input{./app/intro/Objetivo}
    % Justificaci\'on
    \input{./app/intro/Justificacion}
    % Alcances
    %\input{./app/intro/Alcances}
    % Limitaciones
    %\input{./app/intro/Limitaciones}
    % Estructura
    %\input{./app/intro/Estructura}
\clearpage